Title: FSFW Homepage
Date: 2017-02-02 18:49:00
Author: FSFW Dresden
save_as: index.html
Template: page_raw

<section id="vorstellung">
    <h1>Freie Software und Freies Wissen Dresden</h1>
    <p>Wir sind eine mehrheitlich studentische Initiative und anerkannte Hochschulgruppe mit folgenden Zielen:</p>
    <ul>
        <li>Verbreitung freier Software, insbesondere in Forschung und Lehre</li>
        <li>Verbesserung von freier Software und zugehöriger Dokumentation</li>
        <li>Steigerung der Zugänglichkeit von Wissen</li>
    </ul>



    <h3>Newsletter</h3>
    <p>Wir informieren über unsere Veranstaltungen auf unserem Newsletter: <a href="//lists.fsfw-dresden.de/postorius/lists/news.lists.fsfw-dresden.de/">abonnieren</a> (maximal ein bis zwei E-Mails pro Monat).</p>


</section>

<hr>

<section id="news">
<h2>Aktuelles</h2>

<section id="Linux-Install-Party" class="news">
<h3>Linux Install Party 2024</h3>
Am 27.11.2024, führt der iFSR eine Linux Install Party im Andreas Pfitzmann Bau durch. Mehr Infos in Kürze.


<section id="ese2023" class="news">
<h3>ESE Oktober 2024</h3>

Die FSFW wünscht allen Erstis einen guten Start ins Studium. Wer sich in einer Hochschulgruppe engagieren möchte, ist bei uns sehr gut aufgehoben.

<p>
Einfach Kontakt aufnehmen!

<ul>
<li>
per Mail unter <a href="mailto:kontakt-mail{ät}fsfw-dresden.de">kontakt-mail{ät}fsfw-dresden.de</a>
</li>
<li>
 oder via Matrix-Chat: <a href="https://matrix.to/#/#fsfw-chat:tu-dresden.de" target="_blank">#fsfw-chat:tu-dresden.de</a>
</li>

</ul>

</p>



</section>

</section>
<!-- end of news section -->


<hr>
<section id="video">
    <div about="https://fsfw-dresden.de/videos/Die-FSFW-at-Lightningtalks-Datenspuren2016.webm">
        <h2 id="vorstellungsvortrag-lightningtalk-datenspuren2016">Vorstellungsvortrag</h2>
        <video preload="none" autobuffer controls poster="img/Die-FSFW-at-Lightningtalks-Datenspuren2016.jpg">
        <source src="https://fsfw-dresden.de/videos/Die-FSFW-at-Lightningtalks-Datenspuren2016.webm" type="video/webm" style="max-width:480" />
        <div>Schade – hier käme ein Video, wenn Ihr Browser HTML5 Unterstützung hätte, wie z.B. der <a href="https://www.mozilla.org/">aktuelle von Mozilla</a></div>
        </video>
        <div>
                <a href="https://fsfw-dresden.de/" property="dct:title" rel="cc:attributionURL">Die FSFW</a> stellt sich vor
                <a href="https://datenspuren.de/2016/fahrplan/events/7782.html" target="_blank" title="Beiträge bei den Datenspuren 2016 in den Technischen Sammlungen Dresden">bei den Datenspuren Lightning Talks 2016</a>,
                lizensiert unter <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/" target="_blank" title="Creative Commons Attribution ShareAlike License 4.0">CC-BY-SA&nbsp;4.0</a>,
                <a href="https://media.ccc.de/v/DS2016-7782-lightning_talks" title="Aufzeichnungen der Lightning Talks bei CCC-TV">Quelle</a>  (<a href="https://datenspuren.de/2016/mitschnitte.html" target="_blank">Aufzeichnungen der Datenspuren</a>)
        </div>
    </div>
</section>
<hr>
<section id="kontakt">
    <h2>Kontaktinformation</h2>
    <p>Man kann uns per E-Mail erreichen unter <a href="mailto:kontakt-mail{ät}fsfw-dresden.de">kontakt-mail{ät}fsfw-dresden.de</a></p>
    <p>Außerdem betreiben wir Mailinglisten:</p>
    <ul>
        <li>
            <p><a href="//lists.fsfw-dresden.de/postorius/lists/discuss.lists.fsfw-dresden.de/">discuss{ät}lists.fsfw-dresden.de</a></p>
            <ul>
                <li>Unsere offene Diskussionsliste: Für alle die aktiv mitarbeiten wollen oder Anregungen haben.</li>
                <li><a href="//lists.fsfw-dresden.de/postorius/lists/discuss.lists.fsfw-dresden.de/">abonnieren</a></li>
            </ul>
        </li>
        <li>
            <p><a href="//lists.fsfw-dresden.de/postorius/lists/news.lists.fsfw-dresden.de/">news@lists.fsfw-dresden.de</a></p>
            <ul>
                <li>Für Interessierte: Hinweise auf Veranstaltungen</li>
                <li>Nur ein bis zwei E-Mails pro Monat</li>
                <li><a href="//lists.fsfw-dresden.de/postorius/lists/news.lists.fsfw-dresden.de/">abonnieren</a></li>
            </ul>
        </li>
    </ul>
</section>
